李倩怡：港共以司法鎮壓社運，流亡拒當政治犯

被控暴動 流亡香港少女終有音訊 李倩怡：港共以司法鎮壓社運，流亡拒當政治犯

去年農曆年初旺角警民衝突，多人被控暴動等罪名，十八歲少女李倩怡亦是暴動罪被告，但由於她缺席今年一月中提訊，遭香港特區法庭發出通緝令；及後據報台灣內政部表示李倩怡於一月六日抵達台灣，有傳李倩怡獲台灣國內人權組織及政黨保護；昨日網上流出李倩怡於八月二十二日的聲帶，聲帶中李倩怡表示獲台灣獨派組織協助，她又交代自己缺席聆訊、選擇流亡台灣，是因為她眼見近年香港特區政府剝奪本土派參選權、剝奪民選議員資格、發動政治檢控逼害示威者、以司法制度為手段鎮壓社運；她亦認為香港已經不是法治之地，體制內的選舉途徑被截斷，參與示威抗議者成為政治犯，尤其針對旺角警民衝突的審判只是政治檢控，故此她不願受審，寧願離港成為流亡人士。

李倩怡又在聲帶中，希望告訴香港社會，香港的司法機關不單會製造政治犯，香港亦已經有她這種政治流亡者，特區政府利用法治工具作政治審判。李倩怡稱，如果香港無法與中國有效區隔，三十年內「兩制」將消失，香港會變成中國廣東省香港市。李倩怡預期，當她一代香港年青人踏入中年之際，他們就要面臨「就地離散」的狀態，生活在一個不是香港人的香港，成為「中國香港」的異鄉人；故此她選擇流亡，「搵一個新自由嘅可能」。李倩怡在最後感謝所有保衛香港本土的朋友。

聲帶逐字紀錄全文(by Edward Tang)

2017年8月22日，旺角警民衝突流亡者李倩怡聲明。

「香港嘅媒體朋友，大家好！我係一位參與2016年年初一『魚蛋革命』被起訴嘅李倩怡，我喺審判開庭之前選擇咗流亡。

面對呢幾年我土生土長嘅家園 － 香港，從熟悉變到陌生，原本應該係最冷漠、活喺自己世界嘅香港年輕人，都投身喺保衛香港本土嘅運動入面。

然後心寒有好多嘅同路人，都試住去將過往我哋喺街頭累積返嚟嘅能量，轉入去議會裏面延續，但最後本土派嘅人，一係就被選舉事務處取消參選權，一係就選入立法會都畀政府咁樣強行褫奪議員資格。連社會中相較溫和嘅人都陸陸續續被押入監倉。終於，體制內嘅選舉途徑被截斷，連法律原本所允許嘅公民示威同抗議嘅參與者，都成為咗政治犯。

係，你哋可以話我怯懦，逃避香港司法嘅審判。但其實係喺我內心，我早就已經唔再相信香港有法治。審判，從檢控到起訴，徹頭徹尾就係一種以司法制度為手段，對香港社會運動嘅鎮壓。至嗰陣大家都無發覺到，政府對『魚蛋革命』嘅起訴，根本就係一場政治檢控。

香港人就係太容易令自己同外國人都相信，香港即使無民主，依舊都可以有法治嘅可能，所以當出賣香港利益嘅港共政權，利用法治工具去進行政治審判嘅時候，我哋重以為呢個係獨立嘅司法程序。無錯，同臺灣嘅朋友同我講嘅一樣，『旺角大審』根本就係一場港版嘅『美麗島大審』，至嗰陣香港無人認知到咩嘢叫政治審判。香港而家係補緊課，補一種過去臺灣喺中國國民黨威權統治之下係點嘅一堂。

呢份聲明，係要同香港社會講，我哋曾經驕傲咁誤以為喺香港嘅法治底下，唔可能有政治犯嘅存在。而家，我哋嘅司法機關唔止會製造政治犯，其實香港都已經有我呢種政治流亡者。如果無辦法維持到中港有效嘅區隔，咁隨住香港加速被中國化嘅過程中，無論年輕人有無選擇移民離開，最終三十年內所謂嘅『兩制』都會蕩然無存，祇剩低中國廣東省香港市。

就喺我哋呢代香港青年踏入中年之際，我哋就要面臨一種就地離散嘅狀態，生活喺一個唔再係香港人嘅香港。對唔住我選擇咗流亡，因為與其要喺我中年嗰陣成為中國香港嘅異鄉人，咁不如我先選擇流亡，搵一個新自由嘅可能。

最後，媒體曾經報道過我流亡臺灣嘅事，報道同事實有好大嘅落差。幫忙我嘅臺灣朋友，從來都唔係時代力量同臺灣人權組織。我的確有拜訪過佢哋，但佢哋祇係好客氣咁打發我走。後來好好彩有個臺灣獨派願意仗義相助。

記得臺灣嘅朋友畀我睇咗臺灣魏德聖導演嘅《賽德克．巴萊》，當中有一句臺辭話，『真正嘅人可以輸掉身體，但一定要贏得靈魂』。

多謝咁多位保衛香港本土嘅朋友，今日係2017年8月22日，我係李倩怡。」

走得好, 香港已經被中共全面控制